## 知识点

* 建立RDS MySQL前的准备工作

## 实战演习

### VPC子网,安全组,DB子网组,参数组,选项组

+ VPC子网
  - Name: deeplearnaws-db-1c
  - CIDR: 172.16.21.0/24
+ 安全组
  - Name: deeplearnaws-db-sg <- 可以直接使用，但生产环境时应只保留3306端口
+ DB子网组
  - Name: deeplearnaws-db-subnet-group
+ 参数组
  - Name: deeplearnaws-db-parameter-group
+ 选项组
  - Name: deeplearnaws-db-option-group